【黨員好無癮】中共禁過聖誕節：鬧市公安嚴查身份證

【黨員好無癮】中共禁過聖誕節：鬧市公安嚴查身份證

每逢12月，中國社會就會出現「該不該過耶誕節（聖誕節）」的爭論。「弘揚中華文化傳統、抵禦西方文化侵蝕」的抵制聲音，部分來自民間。但隨着政策收緊，官方的干預在近年變得更多。

美國之音（VOA）報道，共青團瀋陽藥科大學委員會日前發佈通知，近年來，受西方文化、個別商家炒作以及網路錯誤輿論的影響，一些年輕人盲目熱衷西方節日，特別是平安夜、聖誕節等西方宗教節日。
通知要求團員青年「樹立文化自信，自覺抵禦西方文化侵蝕」，禁止舉辦任何與西方宗教節日有關的活動。
安徽共青團17日則在微信公眾號上說，聖誕節應被看作中國的恥辱節，因為中國過去受到西方列強侵略。一些地方當局禁止中共黨員慶祝這個「西洋節」。在湖南衡陽，中共紀檢部門嚴禁黨員幹部參加平安夜聖誕節聚會狂歡，他們的直系親屬也在被禁範圍內。
當地公安局在公告中說，節日期間進入市核心路段的人必須攜帶身分證，公安機關將加大盤查、巡邏力度。此外，銷售、噴放人造雪花的人將予以重罰。
北京一名國企員工對《環球時報》說，今年她也接到同樣的通知，往年從沒發生過這樣的事。
2014年的平安夜，西北大學現代學院曾禁止學生過聖誕節，並在當天要求所有學生觀看「中華傳統文化宣傳片」；老師還威脅，不來看宣傳片的學生，將被視為曠課3次。學院官方微博說，觀看影片是希望學生不盲目崇洋媚外，重視中國傳統文化。
相較過去，中國官方對中國傳統節日的重視更高。今年1月，中共中央辦公廳、中國國務院辦公廳印發「關於實施中華優秀傳統文化傳承發展工程的意見」，提出實施中國傳統節日振興工程，豐富春節、元宵、清明、端午、七夕、中秋、重陽等傳統節日文化內涵，形成新的節日習俗。

中央社